{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006919",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-01-05",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 감악사지 부도"
    },
    "text": "居昌紺岳寺址浮屠 (거창 감악사지 부도)\\n\n慶尚南道居昌郡新院面\\n\n仏舎利を安置するための塔とは異なり、仏堂は僧侶の舎利と遺骨を安置する構造物である。 花崗岩で作られたこの仏堂は基本的に各部材を8角形に処理しているが、このような様式を八角円堂型仏堂と呼ぶ。高麗時代の八角圓堂型形式で感岳山の中腹の感岳寺地にあったものを1984年に白石祈祷院が建立されると1987年に村民が移転し、高さ160cmの石造物である。上輪部は結実され、八角下台石、八角中大石、八角中大石、復煙相対石で構成された。方形の地台石の上に段を築いた下台石は8角の円形を形成し、中台石は高い八角形で装飾はなく、相対石は8角で各部分が突き出ている。仏塔を8角形にするのは、仏教的な意味から見ると、阿弥陀如来と観音菩薩の家がだいたい8角形であったことにその起源を見出すことができる。仏塔の全体の高さは160cmで、三段の台座石で構成された台座の上に塔の本体を載せた。基壇は下の台座石の側面に象の目を形象化した眼象を浅く彫り、上面には上部の石を覆うための厚い覆輪を置き、龍と雲模様を刻んでいる。上部の頭飾りはないが、全体的に原型がよく残っている作品で、統一新羅時代の様式を継承した高麗時代の作品と推定される。伝えられる話では、新羅時代に甘楽祖師がここに寺を建てて修行したという。ここに寺があったことを知らせる遺物を今でも周辺で簡単に見つけることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠はどこにありますか？",
            "answer": "居昌紺岳寺址浮屠は慶尚南道居昌郡新院面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠は何のための建物ですか？",
            "answer": "居昌紺岳寺址浮屠は仏舎利を安置するための塔ではなく、僧侶の舎利と遺骨を安置するための仏堂です。"
        },
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠の特徴的な構造は何ですか？",
            "answer": "居昌紺岳寺址浮屠は花崗岩で作られた八角円堂型仏堂です。各部材を8角形に処理しています。"
        },
        {
            "question": "仏塔を8角形にする理由は何ですか？",
            "answer": "仏塔を8角形にするのは、仏教的な意味から見ると、阿弥陀如来と観音菩薩の家がだいたい8角形であったことに起源を見出すことができます。"
        },
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠はいつ建てられましたか？",
            "answer": "感岳山の中腹にあったものを1984年に白石祈祷院が建立し、1987年に村民が移転しました。"
        },
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠には何が安置されていますか？",
            "answer": "居昌紺岳寺址浮屠には僧侶の舎利と遺骨が安置されています。"
        },
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠の全体の高さは何ですか？",
            "answer": "居昌紺岳寺址浮屠の全体の高さは160cmです。"
        },
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "居昌紺岳寺址浮屠は統一新羅時代の様式を継承した高麗時代の作品と推定されています。"
        },
        {
            "question": "新羅時代に居昌紺岳寺址浮屠の周辺に寺があったと言われていますか？",
            "answer": "はい、新羅時代に甘楽祖師がここに寺を建てて修行したという伝えられる話があります。"
        },
        {
            "question": "居昌紺岳寺址浮屠の周辺にはどのような遺物が見つかるのですか？",
            "answer": "居昌紺岳寺址浮屠の周辺では、寺が存在したことを示す遺物が簡単に見つけることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 447,
        "QA": 456
    }
}